眾說 喬曉陽對得起文革中死去的二千萬人嗎？

眾說
喬曉陽對得起文革中死去的二千萬人嗎？

撰文: 一悠 | 發佈日期: 22.04.18 | 最後更新: | 2018-04-22 22:07:49

請支持《眾新聞》，成為訂戶

喬曉陽這一句 ——「在港獨問題上做開明紳士是不行的 」——其實是一句殺氣騰騰的話。

不用「開明」紳士的方法，就是用「不開明」土匪流氓的方法 ，或者説用土共方法 ——就是 ——「無產階級專政」。

就是說 ——可以不經法律，就把你「專政」。這專政，絕不是什麼和你開開會，吹吹水，而是把你捉起來，殘酷批鬥，虐待至死，還要牽連全家，文化大革命中，見得太多，正確是說，自1949年以來，見得太多。

前輩説，一旦你成了「專政對象」，就毛骨悚然，混身冷汗，終日恐怖。
他們的老祖宗，毛澤東，說自己是——「和尚打傘 ，無髮（法)無天 」，或者根本只有他自己——才是法律。

毛澤東又說 ：

革命不是請客吃飯，不是做文章，不是繪畫繡花，不能那樣雅緻 ，那樣從容不迫，文質彬彬 ⋯⋯革命是暴動，是一個階級，推翻一個階級的暴烈的行動。」

這種暴烈的「不用開明紳士的方法」，1949年以來，不知枉殺了多少人，破壞了千萬家庭，中共自己，也不知吃了多少苦頭，可是這種無法無天的不紳士，土匪基因，其實永存共黨腦海深層中，自己一在台上，就馬上要用當年被鬥的方法來對付人。

彭德懷在文革時期被批鬥得很厲害。

我不知道，喬曉陽當年在文化大革命時，是在台上被鬥？還是在鬥人。但不論他在台上或台下，都應該反省到——文革無法無天的種種不紳士的恐怖，就是因為踐踏法律，他今天又說可以用不紳士行動，有想過對得起文革中死去的二千萬人嗎？

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

博客 | 一悠
【一悠・到此一遊】喜歡談古論今，也常談股論金。心理、鋼琴、股票、教育，交义感染，交流一下。學歷：香港中文大學文學士，研究院教育文憑，澳洲新南威爾斯大學碩士（堅有證書㗎，卻無野雞大學博士，也不必請律師去找證書）